法國球迷通宵慶祝 1人跳河慶祝身亡 至少2人在騷亂中遇難

法國人在凱旋門前狂歡慶祝。

法國4-2擊敗克羅地亞，獲得2018年世界盃冠軍。法國多地有民眾通宵慶祝，但就在球迷們沉浸在歡樂中，一些極端球迷將狂歡演變成大騷亂。騷亂蔓延至馬賽、巴黎、安納西等多個城市。部分城市警方甚至需要動用了催淚彈。有些瘋狂的球迷直接爬上了救援車，這給警方的行動造成了很大的影響。英國媒體報道，已有兩名球迷在騷亂中遇難，還有一名男子因慶祝跳入運河身亡。

據英國《每日郵報》報道，從巴黎北部的聖心大教堂，到左岸的索邦大學，「我們是冠軍」的喊聲震耳欲聾，響徹全城。狂歡者在凱旋門前燃放藍色、白色和紅色的煙火，警方不得不用發射水炮衝散人群。

據法新社報道，有30餘人在當地時間晚上10點前打碎櫥窗玻璃，闖進巴黎香榭麗捨大道上的一間雜貨店，搶劫紅酒和香檳，隨後警方出動驅散人群。

據報，在大街上，警察與鬧事者之間發生數次衝突，警察向人群施放催淚彈，鬧事者向警察投擲酒瓶、石塊，以及椅子等雜物回擊。在里昂有8人被捕；在馬賽有兩名警察受傷，10人被捕。

在科西嘉島的阿雅克肖（Ajaccio），比賽結束時，法國和克羅地亞兩隊的支持者之間爆發小規模衝突，所幸無人受傷。在斯特拉斯堡和魯昂，當地年輕人與警察之間發生衝突，7名鬧事者被逮捕。

另外，據英國媒體《衛報》及《鏡報》報道，已有兩名球迷在騷亂中遇難。

據法國《世界報》報道，法國各地在慶祝世界盃奪冠時均有事故發生。在法國東部小鎮安納西（Annecy），一名逾50歲的男子在慶祝時頭朝下跳入運河中，由於河水過淺，該男子因頸部傷勢過重死亡。

咁到可以騷亂

癲過英格蘭班fan屎

究竟咁樣慶祝死嘅感覺係點?

c'est la vie

係咪啲力架球迷

力架國真係

香港贏就一定唔會咁，第日仲要準時返工

成班生番

係香港發生叫暴動

香港睇完波拿拿聲返去訓教

垃圾國家

成個法國都唔係法國人

死而無憾

如果大陸有機會贏波就好勒，十幾億人慶祝順便演變為倒共

慶祝都惡過“暴動”

所以香港唔會出到世界杯

歐洲力架
歐洲支那

西班牙鬥牛節
泰國潑水節
日本新年
法國國慶

等左廿年

goodest logic

因為香港一定贏唔到

未開化

樂極生悲

開心死

都好顛下

98年有冇死人

東亞運2009拎冠軍 wfc

係，所以踢成咁

係慶祝中死去，都算死得眼閉

輸波係直接暴動

英撚唔gur突尼西亞揮國旗慶祝 之後打鳩人地 燒人國旗 最後搞到暴動

學黨報話 冇得踢世界盃外圍賽係幸福記認

魚拉特! 魚拉特!

日本仔跳河慶祝 大和民族 好團結
法國佬跳河慶祝 垃圾國家 死力架

終極on9 係咪慶祝到死撚咗呢

用香港標準依啲叫暴動

人地冇跳到死咗

支那人

跳黃河

根據港府標準，呢啲叫暴動

香港篤串魚蛋已經當暴動 法國有排都追唔上

以死慶祝

香港有得食魚蛋都已經開心到暴動
法國要嬴世界盃先有騷亂

有朋友過左去影婚紗相
琴日好多人起條街度裸跑

上次係巴黎睇4強

搞親事嘅都係黑鬼黎

香港已經算係打仗
立即戒嚴, 所有人唔比出街

cls

如果發生係香港，呢d暴動罪啦～

廿年後嘅德國會唔會都係咁？
國家隊半隊黑人
贏波後成班黑鬼喺條街打人燒車搶劫

cctvb點部？

隔左20年法國終於拎到世界盃
法國球迷開心死

太多難民

成班on9

黑鬼國係咁 包容下啦

「我們是冠軍」？
踢果個又唔撚係你地

非洲地方係咁亂㗎啦

香港叫暴動了

慶祝身亡

白人靠力架拎優越感

香港人: 準時返工當慶祝

法國大革命

非洲 中東 移民多

入到決賽周，香港人都會長追香港隊對家
拎到冠軍真係輸到破產

激情你識條撚咩